# 机器人视频流图传系统

## 环境
```
Windows 10 64-bit
Anaconda Python 3.7
PyQt5                   pip install PyQt5
vlc                     https://ftp.stu.edu.tw/others/VideoLAN/vlc/3.0.11/win64/vlc-3.0.11-win64.exe
ffmpeg-share            https://ffmpeg.zeranoe.com/builds/win64/shared/ffmpeg-4.3.1-win64-shared.zip
```

## 文件
- Login           管理员登录
- App             总的
- RealTimeMonitor 基于vlc的rtsp流视频监控
- ShowCapture     全部的截图展示
- DrawData        收集实时的传感器数据并分析
- ShowData        展示数据库中的数据
- ShowVideo       全部的视频监控展示
- function        一些函数

- myClient        模拟发数，不属于客户端

## 方法
【实时数据】left bar  
默认是自动开始收集  
1. 点击【开始收集】，基于socket，开始收集实时的传感器数据，会自动存到数据库中，并展示在左侧
1. 点击【结束收集】，结束收集实时的传感器数据

【视频监控】Tab0  
默认是自动播放  
1. 点击【开启小窗口】，监控可以变成悬浮窗，方便浏览其他页面时浏览
1. 点击【关闭小窗口】，监控又可以回到【视频监控】Tab 中
1. 点击【暂停】，可暂停监控
1. 点击【播放】，可播放监控
1. 点击【视频截图】，可以截图视频并存储
1. 点击【屏幕截图】，可以截图整个电脑屏幕并存储
1. 点击【开始录制】，可以基于ffmpeg进行视频录制
1. 点击【结束录制】，可以结束视频录制

【截图浏览】Tab1  
1. 点击任意一张通过鼠标滚轮可放大、缩小，鼠标左键可移动，鼠标右键可还原

【数据报表】Tab2  
1. 点击【数据库查询】，可以将整个库的数据都显示在表格中
1. 点击【报表导出】，可以将数据保存为xlsx

【监控回放】Tab3  
1. 双击列表项可以播放视频
1. 点击【暂停】，可暂停监控
1. 点击【播放】，可播放监控
1. 点击【视频截图】，可以截图视频并存储
1. 点击【屏幕截图】，可以截图整个电脑屏幕并存储
1. 点击【添加视频】，可以往列表中添加视频
1. 点击【删除视频】，可以删除选中的视频，可以多选
1. 移动进度条可以调整播放进度

## 已完成
- 登录界面
- 基于vlc 实时的rtsp流播放及截图暂停
- 全屏幕截屏
- 截图预览，可以缩放
- socket 接收数据已准确
- 数据存到数据库并能展示
- 基于ffmpeg的视频录制
- 视频监控回放
- 数据分析的demo

## 待完成
- 数据分析
- ~~Web/移动端~~

## 待修复
- 视频播放结束可能会未响应
- 数据不太精准
- 数据分析是边接收边分析的，开线程也会产生未响应

## 说明
因为监控没有声音，所以没有设置声音的控制
